啱啱確診多囊卵巢症 好迷茫不安

好耐都冇黎m 近來發現有pcos
有冇過來絲打可以分享下經驗
飲食同運動點好
係咪一定會變肥？而架158 重48左右
之前由56減到47左右

不安神情驚慌

記得以前知道個時忍唔住打比男朋友講到喊以為自己生唔到B
其實冇咩嘢，體重嗰啲我又冇乜，反而體毛就多，不過都去咗做脫毛。所以都冇乜話有嘢驚

我都懷疑自己有
一直都經期唔準，幾個月先嚟一次
中學試過半年冇嚟
Book咗做針灸試下調經

會好易肥，但又好難減

肥，皮膚差，經期唔準，難有b

去睇醫生啦，冇乜野好驚
想亂世生b就要減肥

M好多時候都唔準😞
連續三個月準時黎到好似中六合彩咁難
中醫調理過 都無乜改善
同埋真係好難減肥

多囊卵巢症係內分泌系統出現咗問題，所以想斷尾都係靠營養學入手會好啲

識3個女仔都有
3個都係超瘦，紙板人果隻，都係白白滑滑
唔係佢哋自己講起都睇唔出
不過佢哋依家都做曬媽媽啦
所以我諗冇想像中咁恐怖嘅
去睇醫生，注意飲食同運動
最緊要唔好俾太大壓力

幾歲

我個陣醫生話有我真係一直不停喊
好怕會變得肥又生唔到仔

我平時壓力真係好大 個人好難放鬆

20

見到有人話要試下生酮飲食
有冇人知飲食應該點搞好

唔係掛咁後生就有關唔關家族遺傳事

唔係咩咁罕見 唔洗怕

我都係20歲確診
宜家30歲

其實唔係生B既話都係每年檢查下
無m就食通經藥
想根治最好搵中醫調理
但會容易肥同難減肥

經期唔準可以試下食蜂皇漿，食兩三個月就見效

我老婆 pcos 加 子宮內膜異位症..

四季紅加每次黎痛到落唔到床

老婆有，去左威爾斯做宮腔鏡手術清左啲囊之後黎M就正常返

無事架

好撚小事
你個份"驚"對你身體既影響, 分分鍾仲大過個病

無事㗎 我十五歲就有喇 keep住番醫院覆下診 食下通經藥 做下運動 其實同正常人冇咩分別

想問下你地去邊到睇醫生

如果有D cup 就冇事

有冇嚇到去驗孕

第一次去咗私家check (太耐之前唔記得邊間) 跟住refer咗去聯合 之後再轉去瑪麗

點解？

我真係好易自己嚇自己 難放鬆

你有冇話食藥會肥到？

其實我本身都肥 唔肯定食多咗所以肥咗定因為d藥 而家積極減緊 已經減咗十幾磅 仍需繼續努力

你點樣減

食少d 每日做30分鐘chloe ting workout 由細到大都唔做運動 所以都幾辛苦

20歲女攪咩咁大壓力呀
有咩上嚟講下啦，唔好屈喺個心度啦

往好處想 慳返好多condpm錢

OG
dermat

驚肥咪去做gym

好多人都有，唔洗咁驚

想問有咩病徵同點解會去check?
之前睇台灣好多女人都有 年紀越大越易有

我10個月冇黎m

我以前都有，都唔知係因為呢個病搞到肥定因為肥而有呢個病
之後做運動減肥，減咗1X kg，就自然地好返
簡單黎講就係做多啲運動，保持心境愉快，就會好返架啦

排卵期出啡色分泌物 月經又唔準
睇醫生又話冇事可以比調經同避孕藥
但我驚肥冇食到
而家搞到皮膚好差食緊A酸
大家有冇試過？可以田改善

omg 但我睇台灣啲醫生話反而要減少少重
控制返飲食同做下運動會好啲 同時要放鬆心情
雖然一定好難做到 但心境好真係比食藥有用好多
加油

係 台灣就係建議減少少重ard 3-5%

睇中醫不如睇巫醫

另外，我減肥嗰排戒咗飲凍飲同甜野，唔知係咪都有幫助

肥咪減 年紀大左都會肥

利申 有pcos 生左兩件 keep住50kg

其實食藥唔係想根治 係想俾你黎m唔好積喺子宮入面因為有機會生cancer 所以都係一路食藥 一路減重令內分泌正常番就好番
一齊加油

呢個一定啦 凍野其實幾傷身 由其子宮
但隔唔中一杯都ok嘅 盡量食啲溫和嘅野

我冇呀係有睇過下啲台灣醫生講
加油 要保持心情愉快

係唔係要做婦科檢查先會知, 就咁去睇婦科醫生都唔得?
我啲m 由細到大都冇次準之前食避孕丸先冇事, 而家停左藥就打回原型

利申: 由細都大都係瘦

千祈唔好聽人講亂試生酮
PCOS有少少關insulin resistance事 飲食上可以轉食啲low GI嘅碳水
醫生就一係婦科一係內分泌科

利申 註冊營養師

去睇婦科醫生 佢就會幫你照超聲波睇下多唔多囊 再抽血睇下hormone正唔正常就應該會知

抽定卵去雪
只可以人工受孕

我之前都以為我有，check左之後無完。但一直都無黎m，不過食番多啲油類野就開始黎番

有無男朋友，生仔呢啲可能都要plan定

好少事，解決到，唔洗擔心
控制體重係重點，而且多做運動都係好事
生仔有機會要人工受孕，但後生機會率高好多

我都有，都生到一個，但有食中藥調理

係咪蕃薯芋頭都得？
想知係咪應該唔好飲乳清蛋白粉？係咪會增加雄性激素？有做gym唔知仲飲唔飲好

係真係要西醫照超聲波先得

同你完全一樣
近排仲甩多咗頭髮
諗緊睇西醫check check先再中醫調理

我條女有，好肥，但佢完全唔驚

唔算肥 161 52kg 但重咗難減係真
唔想食避孕藥 驚副作用會肥
睇緊內分泌科 醫生開糖尿藥metformin
唔會個個月都黎 但至少兩個月一次 好過冇

留意到好似大部份經期唔準既都肥？

不再可怕！去吧！

gay佬都有

你幾多歲

得 南瓜紅米飯又得
大把原形食物都補充到蛋白質啦 營養價值仲高添

豆係咪都應該要食多啲？

其實個病易肥係咪一定？如果我而架48kg keep 運動同飲食有冇機會唔肥？
定因為食藥食到肥

植物性蛋白質難啲吸收 做完gym都係建議食動物性

但你照完都話冇事
我有多襄之後都好羨慕有m嘅絲

樓主唔好咁擔心先 易肥又唔代表你會肥嘅 有人有pcos都仲減到磅 你目標只係keep嘅話相對輕鬆啦

我而架開始會努力重訓 做重啲 同盡量放鬆個人
因為我工作關係身型好緊要 搞到我好不安

你bmi得19.2 好fit架喇
Stress hormone都會致肥 盡量唔好嚇自己啦

我係體脂高同集中曬係下半身 以前最重七十幾公斤
但我都知壓力好影響
前兩日打算同屋企人講 點知我啊媽屌我又唔洗比家用又點會有壓力 同我而架20歲就有壓力將來出社會點算
我真係崩撚潰佐

都識個女仔有，佢完全唔理照食照玩

我本來都好鐘意食包 見完你咁講我都戒精緻野！！

你地情緒呢？上外國網睇抑鬱焦慮個機率比平常人高

19年人自然黎過一次咁多
其他都係食醫院俾嘅藥三個月一次(但係一次短過一次
見各位話多體毛都係特徵，我諗我都似係多囊卵巢了衣家等十一月覆診先知係咪
如果唔係因為武漢肺炎調覆診年頭知左結果
我都係想做正常女仔啫
Btw有啲care肥左難減呢個問題

呢個症狀唔係好容易有bb既咩？

我有個朋友條女就係有呢個病，結果做咗老豆...

台灣有單新聞又係女人一直冇嚟過m最尾發現原來原生姓別係男人只係自己唔知又冇男性性徵

其實pcos 都無咩野，d卵多到用唔哂，生B唔係問題
反而朱古力瘤麻煩

見到體毛多呢個症狀我都覺得自己有添...不過我係一個月黎幾次M而且啲M係粉紅色有無絲打有類似情況

節食減肥都會停經
不過對我嚟講好正如果唔肥的話

好多女人都有，生bb冇問題

大把人有，你就生唔到

自細已經有多囊
M唔準 多暗瘡 多毛 易肥
青春期非常難捱 因為外表問題
大個左 戒糖戒澱粉減肥 食a酸醫暗瘡 激光脫毛
而家好番哂靚番哂 個個月有m黎
加油 其實唔係啲咩不治之症

食a酸醫暗瘡會唔會治標唔治本？
下巴勁多暗瘡黎m前半小時個月亮會狂生，一黎就會謝哂，好困擾

我都有
最耐試過9個月無黎 之後去醫院照就確診左
宜家唯一可以做就係減肥（雖然有時都會忍唔到口）
2-3個月都唔黎就食通經藥
黎完就食中藥調理
同埋唔好俾太大壓力自己 情緒都會有影響
一齊加油啦絲打

我都有，初初聽到醫生同自己講有呢個病真係想喊 （因為我好中意小朋友） 不過我上年生左bb了，我覺得心理要放鬆會好好多，唔好成日形住形住，配合下健康飲食 應該ok的

有冇check過gene, 可能你根本係男仔

我都覺情緒起伏變得好大，成日好似有燥鬱症咁

好 一齊加油

豆其實食唔食得
有人話食多啲豆有植物性激素會幫助pcos
但又有人話豆會令身體以為夠雌激素 身體就唔會製造

大豆有大豆黃酮 係幫助到增加雌激素架
我都有食過supplements 但唔太有效 係胸脹左少少 但對荷爾蒙失調係冇咩幫助
最有效係減糖減澱粉 至少試左夜晚唔食先 油反而可以食多啲
多囊性同血糖絕對係成正比

咁無糖花生醬當油脂補充食可以？

睇婦產科照左先
我前排照左食緊藥

每次經期都攞命咁

好多人最後都生到小朋友架 樓豬唔使驚

可以食多啲天然油脂 如椰子油 牛油 牛油果油 等等
無糖花生醬可以食但係唔係最好既選擇 因為nuts黎講佢唔算低carb
同埋注意番你補油唔減糖係會仲肥過以前

唔跟份量食或食完唔保養就會復發
所以要搵醫生跟體重計份量食
我食左一年 食完有keep住用果酸洗面護膚
已完左療程三年冇復發

聽你講完我真心覺得係我壓力問題

前兩星期check 都到有
知道有個時喊到仆街....
我都係無黎兩個月先知有
現家排緊政府

成日兩三個月都唔黎m係咪大機會中
黎親都經痛
依半年仲係咁爆瘡

可以睇下。

可能真係隱性男仔

各位絲打，有無營養餐單推介？感謝。
早午晚應該食啲乜嘢好

好想大家開個群姐互相分享資訊

我都有呢個濕鳩病
年頭知 都好唔開心
最大影響就係甩頭髮同肥
156cm 56kg
但醫生話可以再觀察下 唔使食藥住
好想快啲生b
但男朋友未ready

係比起其他女仔易肥嘍，同埋比較多體毛

只要唔好俾自己肥+定時運動，根本無咩野

我個陣都係喊到仆街
你而架係排緊政府藥定點？

我都有哩個病，做埋媽媽喇，做運動同睇中醫係最有效

1.減肥/keep住唔好俾自己肥
2.唔可以太大壓力

好想開個有pcos嘅tg gp

我一出到個房門就係咁喊
現家排緊入去政府見醫生炸

其實真係唔一定
自問真係大飲大食所以肥咗
唔好太擔心 因為反而壓力大既話冇病都會肥

係！呢樣真！

坊間都有咩癌症互助組織。乳癌啊個啲

其呢種病都值得人地關注！

互相分享，互相扶持，好重要！

梗係睇婦產科

我一路黎m都唔準
有一排肥左好多仲成幾個月先黎一次
個陣未知有呢個病 但自己決心減肥 減左40磅
瘦番之後黎m準番好多 但都去左睇醫生
先知原來有多囊卵巢症 我知道左勁唔開心
因為一直都好想生仔 好驚會好難有bb
醫生話我減左肥已經好好 要keep住正常體重 同盡量30歲前生
我今年26 下年就結婚 諗住結左就即刻試
希望唔會好難有bb啦
每次諗起自己可能生唔到仔就會勁唔開心

其實無咩野 好多人都有
注意下作息飲食 做下運動
輕鬆面對就得

利 確診左7年
之前醫生要我長期食避孕丸調節荷爾蒙
但食左個人仲唔舒服
食左幾個月就停左
改左做運動減肥訓得夠
而家完全唔覺得自己有事

真係唔洗太驚 係難啲但唔係冇可能
有朋友連佢啊媽都有 但佢啊媽都生咗2個啦

我媽媽都有 最後都生左幾件 唔使太擔心
試左一年都冇就去睇醫生啦

個EX有，日日打真軍，4年都無事，皮膚體重所有嘢都無特別，我同佢都覺得唔錯無問題

利申：兩個都好憎小朋友

十分認同, 多囊卵巢症只係一個綜合症
即係只要查唔出原因地嚟M唔準/幾個月嚟一次
d婦科醫生都會話係多囊卵巢症
嗰時婚前老婆都好驚冇得生
點知結咗婚頭幾個月已經成功有咗
我地而家講返都覺得婚前驚嚟多撚餘

搭單想問有無絲打有子宮肌瘤

呢個page有講開PCIS同埋減肥可以睇吓

想問下係點樣確診？驗血定超聲波？懷疑自己有

我老婆都係，睇咗中醫二三年
已經有B 就滿月

我條女都有，又肥又多毛
佢俾o左十皮做激光脫毛，脫o左6年，d毛都係好頑強，係咁生番出o黎，脫極都有
好在有永久保養

認真覆
我係幾年前考DSE確診，情緒同壓力有好大關係
係好大關係 盡量keep住唔好太stressed，
搵個合適你嘅方式釋放情緒
一壓力大試過一個月嚟三次m，兩個月嚟3 4次m

體重方面無咩大起伏 由兩三年前50kg
宜家做瑜珈keep到45 46kg左右
宜家嚟m大致正常 有時會早幾日遲幾日
真係！情緒管理好重要！！！！

唔好俾太大壓力自己！一唔掂就抒壓！！！

你係去公立醫院婦科？定睇診科專科醫生？
我都係嚟m唔準同埋m痛好痛
想驗下

有朋友都有呢個症 佢話覺得壓力同情緒先係主因，絲打唔洗咁擔心，心情放鬆有利病情呀

我係睇婦科診所嘅 佢有幫我抽血同照超聲波 唔入侵性㗎 不過我之後想keep住覆診所以轉咗公立平d 而家每次覆診都係有抽血有時驗尿 睇下荷爾蒙同俾藥我食

你係pcos 嘅唔會針針下無左
你唔係pcos 嘅，無啦啦俾人吉重on9
好心身體有事就睇左西醫先，中醫呢啲留返西醫搞唔掂先試啦

前兩日去咗睇中醫 個醫師話我都有多囊症嘅症狀
話經痛可以好快好返 經期唔準就要慢慢調理
唔知點解 覺得個醫生流流地
都係睇返西醫算
Thx 絲打

岩岩上網睇 家計會都有得驗
仲好平 有無人去試過呀？
Google緊睇邊間私家醫生
好迷惘
唔知揀邊間好

我嘅係去私家婦科醫生睇，超聲波連一次通經藥都係780

弱弱咁搞佐個channel 如果大家想傾下計就入去啦

Ok thx
咁我求其搵一間近我嘅算

channel傾唔到計
要group先得

而架得唔得？

我係睇婦科診所 果陣第一次去就驗尿+超聲波
超星波係有枝棒搽咗潤滑劑再擺入去下面
完全唔痛
不過我朋友係未有過性行為 所以佢個情況就唔可以咁樣照～

我都係睇婦科 我照超聲波係要事前飲勁多水 飲到勁急尿先可以照到 照就知道有多囊卵巢 之後再抽血confirm咁

係呀 想搵間平靚正
我平時都好少睇醫生

減左幾耐

5個月

咁短時間減左咁多
係咪都係基本果啲 重訓有氧同控制飲食

係呀 算係7成飲食3成運動啦
我由150磅減到110磅 呢個磅數都keep左2年了

飲食方面我係餐餐自己煮 主要食原型食物
最緊要係戒左refined carbs同refined sugar
早餐多數食麥皮 晏晝就藜麥或者蕃薯加大量菜
蛋白質就會係雞蛋或者雞胸
夜晚就食糙米 同埋通常用菜同雞胸炒個餸咁
我每個星期都會plan定自己三餐食咩
同埋會計晒每日食左幾多卡路里同protein

運動就我之前係0運動 後來想減就淨係跑步
但發現係完全無用 少少都無瘦到
之後改左做負重加HIIT 一個星期去2-3日gym做負重
再加3日係屋企自己做HIIT咁 就減得好快

咁自律既生活過左5個月減到目標磅重就放鬆番
無再計住食幾多卡路里 多左出街食飯
但都習慣左咁既飲食同做運動 所以keep住個體重都唔難

我懷疑自己有
對上一次嚟係上年嘅六月。。
再之前就每兩三個月先有一次
有一年多冇嚟
其實有呢個症係咪會不育

多毛

成年冇嚟仲唔快啲去睇下

去藥房買provera就得 唔洗醫生處方

你快去驗啦！有人覆係可以懷孕，但會難啲

Lm

咁咪好 唔洗用condom

我去睇西醫個姑娘同我講冇手術做
一D常識都冇

我都有同樣問題
醫生話啡色分泌物可能係因為排唔出月經令到內膜太厚
如果3個月都排唔到經就要食通經丸
因為子宮內膜太厚對身體唔好

咁你點搞